# 區塊鏈基礎

什麼是**DEFI?**

DEFI(decentralized finance),即去中心化金融，它是一種建立在區塊鏈之上的金融應用程序，旨在讓世界所有人都能隨時隨地的進行金融活動。&#x20;

簡單理解：&#x20;

在傳統的金融行業中，許多的金融機構，如銀行等以通過借貸等金融行為以錢生錢賺取收益，同時返還給用戶利息。&#x20;

而DEFI則是通過建立智能合約的方式，讓所有原先由金融機構做的事由代碼來執行，這樣做不僅能減少銀行機構的運營成本，用戶能被返還到更多的利息，而且合約透明，可訪問性和包容性的點對點金融系統，將信任風險最小化，讓參與者更輕鬆便捷地獲得融資。

****

**什麼是NFT?**

NFT(Non-Fungible Token),意思是非同質化代幣，它是用於表示數字資產（包括jpg和視頻剪輯形式）的唯一加密貨幣資產形式，可以買賣轉讓。 NFT資產可以是遊戲、藝術品、域名、收藏品等等，它具有不可分割、不可替代、獨一無二等特點。&#x20;

簡單理解：&#x20;

如果將NFT理解成一個遊戲道具，我們可以看到在傳統的遊戲中，用戶購買的遊戲道具有可能會因封號、停服等原因丟失，或者隨遊戲方降低獲取門檻而降價。但在區塊鏈遊戲中，玩家獲取的每個NFT都是永久且唯一的，且真正擁有所有權，並且其價格主要受市場影響，而非遊戲發行方或運營商。





**什麼是GAMEFI?**

GameFi，即GAME+DeFi，也稱“遊戲化金融”，它是一種遊戲與金融相結合的商業模式，將金融產品以遊戲的方式呈現，將DeFi的規則遊戲化，遊戲道具、衍生品NFT化，並加入傳統遊戲的對戰、社交等玩法，增加參與者的娛樂性、互動性，提升個人對遊戲的興趣度。 GAMEFI模式能讓用戶感覺有趣的同時又有利可圖。

GameFi的特點在於：

1.遊戲去中心化程度高，任何人都能主動參與進遊戲的開發與建設，即使是遊戲最初開發者，也無權掌控遊戲發展、關閉遊戲。

2.玩家自由度高，可以通過遊戲治理代幣進行投票，玩家們可以通過遊戲治理代幣進行投票，參與遊戲規則的製定與完善。

3.邊玩邊賺模式，玩家在遊戲中贏得的裝備或工具，能夠作為資產在區塊鏈的NFT平台與交易平台進行出售。

4.玩家可以利用自己的NFT投入遊戲進行挖礦，獲取區塊鏈Token。
